Per misurare l'induttanza attaccata al circuito, si è scelto di
costruire un circuito RLC in modo da trovare la frequenza di risonanza con la
modalità XY dell'oscilloscopio analogico.

Sono state effettuate le seguenti misure:
\begin{center}
\begin{tabular}{ccccc}
    \toprule
    Bobina & $f_{RIS} [\si{kHz}]$ & $L_{TOT} [\si{H}]$\\
    \midrule
    Interna & $1.554\pm0.001$     & $0.105\pm0.001$\\
    Esterna & $1.1223\pm0.0003$   & $0.201\pm0.002$ \\
    Serie & $0.7049\pm0.0001$     & $0.510\pm0.005$\\
    Antiserie & $1.5711\pm0.0003$ & $0.103\pm0.001$\\
    Parallelo & $1.553\pm0.001$   & $0.105\pm0.001$\\
    Antiparallelo & $3.474 \pm 0.001$ & $0.0210\pm0.0001$\\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Da cui si ricava che:
\[L_{int}=\SI{0.105\pm0.001}{H}\]
\[L_{ext}=\SI{0.201\pm0.002}{H}\]
\[M = \SI{0.102\pm0.008}{H}\]
Dove $M$ è stata ricavata dall'induttanza della serie.
Usando questi dati si ottiene come risultato per l'antiserie:
\[L_{antiserie}=\SI{0.102\pm0.008}{H}\]
che è compatibile con quanto misurato.

Inserendo materiali nella bobina e cambiandola con una di fattura identica si ottiene:
\begin{center}
\begin{tabular}{ccccc}
    \toprule
    Bobina & Materiale & $f_{RIS} [\si{Hz}]$ & $L_{TOT} [\si{H}]$\\
    \midrule
    Prima     & Lamine Fe & $378\pm1$ & $1.77\pm0.01$\\
    Prima     & Fe pieno  & $514\pm1$ & $0.96\pm0.01$ \\
    Seconda & /  & $705.3\pm0.1$  & $0.509\pm0.005$\\
    Seconda & Lamine Fe & $378\pm1$ & $1.77\pm0.01$\\
    Seconda & Fe pieno  & $516\pm1$ & $0.96\pm0.01$\\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

